[Marvel同人短篇] 浪人鷹眼前傳 x 制裁者之傳承

自問自己文筆唔係咁好, 見早排有巴打將蜘蛛俠融入呢幾個月既事, 我都跟風寫埋一份
背景設定跟返Marvel電影世界觀, 寫鷹眼係因為想描述佢因為反送中運動轉變成忍者浪人
加入制裁者係源於而家法律懲罰唔到黑警, 故事中香港人只可以用自己既方法懲罰佢地
用咩要改善歡迎提點, 請多多包涵

=======================================================================

2018年, 薩諾斯透過無限寶石手指一彈, 地球一半人口隨機消失。當中中國人口只餘下6億, 而香港較為幸運只有120萬人消失。

唯獨兩地政權核心人物僅受輕微波及。習主席及林特首等人仍然「行得走得」, 香港只有時任警務處處長羅偉聰化灰, 其後姜炳登臨危受命接任「一哥」之位。

翌年, 香港政府為配合北京政權, 推行逃犯條例, 引起廣泛社會軒然大波, 觸發香港史上最大型的社會運動。

6月而今, 經歷了兩次百萬人遊行, 市民堅持「五大訴求」, 大喊「光復香港, 時代革命」, 持之以恆地發起抗議活動, 從不間斷。而香港警察每次均使用不對等的武力鎮壓和拘捕市民, 暴力與日俱增。

在姜炳登策劃下, 催淚彈、布袋彈、橡膠彈, 無日無知。

三個月過去, 林特首只答應撤回逃犯條例。革命之火, 仍在熾熱燃燒。面對泯滅人性的警察, 香港人期待超級英雄能抽身到來拯救他們。

然而, 香港人真的等到了。

即係投票比建制果120萬藍絲化左灰
爽死

加油啊！

留名支持巴打

9月某日, 香港國際機場

「Next!」入境櫃檯的入境處職員示意一名白人上前。白人脫下太陽眼鏡, 拿出美國護照。

「Charles Frederick Darwin......」入境處職員對著白人上下打量, 毫不猶疑地在護照上蓋印, 批准他入境。

「嗯......又一個俾本假野呃到。」白人架起墨鏡微笑, 提取行李後步出機場。

而他就是Clint Barton, 綽號鷹眼, 前神盾局特務暨復仇者聯盟成員。

薩諾斯事件後, 鷹眼太太及子女均被化灰。心情跌進谷底的鷹眼在世界各地四處闖蕩, 試著平復傷痛。

「6.12、7.21、8.31......」鷹眼來香港前不停翻看有關反送中運動的報導。「警察點解要咁對市民, 仲要同黑社會打籠通......」

「有啲市民已經俾薩諾斯傷害左一次, 但警察同黑社會仲可以大搖大擺冇後果......」鷹眼慨嘆著。

「夠啦, 絕對唔可以俾佢地無止境傷害無辜......」鷹眼看不過眼, 替香港人報仇成就了他的香港之旅。

鷹眼認為在這亂世中, 壞蛋們統統要受到教訓。正途不能懲治他們, 就由我來擔當。

設定上九成以上香港權貴冇俾Thanos整死

中秋節後的星期日, 數以萬計市民在港島「行街」表達對警察濫權濫捕的不滿。

一如以往, 海量防暴警察在街上佈防。而水炮車在中聯辦外戒備, 隨時開往東邊。

鷹眼穿起全黑色衣物, 僅僅露出雙眼, 看起上來很像忍者。

他潛伏在灣仔某後巷, 等待警察行動。

日落時份, 灣仔軒尼詩道

一批戴了安全帽、防毒面具等裝備的「裝修師」在地鐵站出入口進行「裝修工程」, 如火如荼之際廿多個防暴警察忽然殺出。

他們迅即被制服, 防暴警察意猶未盡, 用警棍敲打「裝修師」身驅。

在場的市民包圍防暴警察理論, 惟防暴警察無示警下施放胡椒噴霧嚇退市民。

市民眼巴巴看著防暴警察準備押解「裝修師」上警車。忽然, 一個防暴警察被鷹限迅雷不及掩耳的重拳擊中腹部。

「呀!」那個防暴警察隨即倒地。

「屌那星! 搶犯呀!」其他防暴警察不敢怠慢, 拉出警棍、舉起盾牌衝向鷹眼。

剎那間鷹眼從背部拿出武士刀揮舞, 防暴警察手上的警棍及盾牌悉數被砍掉, 分開兩半。

防暴警察呆若木雞, 那群「裝修師」乘亂逃去。

痛楚過後, 被鷹限重擊的防暴警察重新站起來, 舉起雷明登霰彈槍瞄準鷹眼頭部準備發射布袋彈。

「打鳩我? 仆街曱甴! 爆你眼!」那名防暴警察扣下板機開槍。

「大俠, 隻狗要射你呀!」幸好有市民高聲提醒, 鷹眼及時察覺避過布袋彈。

鷹眼衝向那名防暴警察大刀一揮, 布袋彈槍瞬間斷開兩截。

「垃圾, 即刻同我躝!」鷹眼劍指他的手下敗將。再強的敵人比如洛基、奧創鷹眼也面對過, 香港警察對他來說只是一群烏合之眾。

指揮官喝令同袍:「唔好同佢鍊, 走!」

指揮官曾想過開實彈拿下鷹眼, 惟四周圍觀市民眾多, 無奈選擇撤退。

警車揚長而去後, 現場市民拍手歡呼, 誰是大眾心目中的真英雄, 顯而易見。

這一日, 鷹眼成為全港最紅的人, 香港人喜迎救世主降臨。

Facebook、Instagram、連登等媒體洗版式歌頌鷹眼, 連登仔更為他起了綽號 - 「忍者先生」。

下一篇就會寫到制裁者
一個香港人繼承制裁者屠殺黑警

樓主加油

明晚夜返, 要後日先更新到

期待
等樓主

下午六時, 葵涌某工廈樓上飯堂

「警方在四時記者會宣佈, 就日前灣仔武士刀企圖殺警事件, 懸紅港幣十萬元追輯涉案忍者裝扮人士......」飯堂內電視播著CCTVB新聞。

「屌, 又廢噏......」一名外表斯文的九十後眼鏡男左手數錢, 右手篤著計數機。

他叫林潮洋 (Kasper), 中學及大學時間在美國渡過, 畢業後回到香港發展。

原先這間工廈飯堂是潮洋其中一個朋友擁有, 但不幸地成了薩諾斯事件的受害者。其後潮洋接受了朋友家人委託接手飯堂, 易名為「隆門飯堂」。

「叮。」有人Whatsapp傳訊息予潮洋, 傳訊息的人是她未婚妻蕭淑宜 (Jessie)。

潮洋看到的是淑宜叫他到旺角恆隆大廈天台找她。當下潮洋感到十分奇怪, 立即截的士前往旺角。

「Jessie!」潮洋在天台找到了淑宜。「發生咩事?」

「今朝我......係街上執到個銀包, 拎左去......深水埗警署報失......」淑宜哽咽起來。

「......跟住有四隻......黑警拉左我入一間房, ......強姦左我。」淑宜雙眼不禁湧出淚水。

「點解會咁......?」潮洋無法接受現實。

「但你仲有我! 無論點我都唔會放棄你!......」潮洋強作鎮定, 不斷安慰淑宜。

「冇用架Kasper, 黑警已經摧毀左我地......」語畢, 淑宜突然跑過天台邊一躍而下, 潮洋欲救無從。

潮洋立即轉身跑樓梯回到地面, 衝向淑宜。

「Jessie, 我唔幫你報仇, 我唔姓林!」潮洋抱著淑宜冰冷的屍體跪地嚎哭, 直至黑箱車到來。

警察這一次「精蟲上腦」, 使他們將來要面對比葉繼歡、季炳雄更兇悍強橫的人。

傷心過後, 潮洋想到有一個人可以幫助他毀滅警隊。

他開啟了Telegram, 在聯絡人名單中按下一個名字 - Frank Castle。

沒錯, 制裁者就是潮洋要找的人。

當年潮洋在美國生活時, 無意中救了受了傷的Frank。兩人因而結識, Frank更教曉潮洋基本槍械使用知識及搏擊技巧。

「Frank, 我有事請求你......」潮洋提出運送高火力武器到香港的要求。

「兄弟, 我明白你既處境, 我先走私蟻人既變大縮小槍俾你......」Frank在地球另一端回覆潮洋。

一年前Frank偶然發現了蟻人的量子領域貨車, 嘗試救蟻人出來但不成功。後來他在蟻人家中找到數支變大縮小槍, 靈機一觸想到它的用途。

Frank繼續解釋:「寄武器之前我會用自己果支變大縮小槍將佢地縮細, 包裝到似足玩具咁, 你收到後自己變返大佢。」

數日後潮洋收到了Frank寄來的「禮物」。

他在飯堂待所有伙計離開, 小心翼翼地拆開包裝, 再還原武器大小。

潮洋盤點著:「Glock 17、M4卡賓槍 、藍保刀......仲有成萬飛子彈, 血債血償!」

除了武器, Frank還寄了軍用頭盔、護目鏡等上級防護裝備, 更有制裁者招牌骷髏頭圖案黑色盔甲, 這些裝備絕對是超班。

「咦? 有架玩具車既?」潮洋心想。

原來這件平治Sprinter並不是玩具, 放大後是一輛真車, 實情是Frank「順手」拿走蟻人的Sprinter貨車, 送給潮洋方便他行動。

最後潮洋發現了一張字條,

「Kasper,

有些人一定不會認同你的報復行為, 但你無需理會他們, 做自己應該要做的事。

記住, 當法律無法制裁壞人, 我們就要用自已的方法制裁他們。

就讓你將制裁者的精神弘揚開去吧。

Frank」

這刻潮洋肩負了懲罰警隊的重任, 不只是自己, 還要替一群警暴受害者爭一口氣。

點解punisher救唔到antman
隻老鼠會救到嘅

蟻人出返黎只係負碌

thanos輸得好唔抵

變大縮小槍取材自黃蜂女

蟻人架貨車

縮細武器參考蟻人D玩具車

晚上十時, 旺角警署外

百多名市民向著警署喊口號及用觀星筆照射, 表達解散警隊及獨立調查警暴的意願。

另一邊廂, 潮洋駕著貨車到康樂街, 趁無人時把貨車縮小並放進背囊內, 然後躲在一角看直播, 靜觀其變。

「太子道西既市民, 你地現正參與一場非法集結! 請你地立即離開!」熟悉的女警聲音又再出現。

不久, 防暴警察突然衝出警署向南推進驅趕及追捕市民。當中有四名防暴警察在弼街擒獲一個少男, 並拉著他到花園街一處後巷痛毆一頓。

然而有人在Telegram群組報告此事。恰巧地潮洋在群組內看到此訊息, 於是他決定去花園街救人, 順道替淑宜復仇。

潮洋已事先把Glock 17及蘭保刀放在腰間, 並戴上頭套、頭盔及護目鏡遮蓋容貌, 當然不少得骷髏頭圖案盔甲。

來到花園街, 潮洋躲在排檔後方監視在後巷口充當「天文台」的防暴警察。

「噗!」那名防暴警察冷不防潮洋從斜角位閃出, 被潮洋一刀刺進腹部, 血如瀑布般湧出。

「仆街......」那名防暴警察呼救的同時, 潮洋在對方頸部大動脈位置補多一刀, 決心取命。

同袍遇襲, 另外三名防暴警察立即停止毆打少男, 但潮洋快一步掏出Glock 17一人一槍的射向他們。

這三槍悉數擊中目標, 子彈貫穿了他們肺部。

「死曱甴......! 」防暴警察X花最後一口氣「攞彩」:「殺警......坐一世架......屌你老母!」

「我......唔想......死......」防暴警察Y竟向潮洋求饒。

防暴警察Z盡最後努力試圖拔出左輪手槍。

「若你有罪, 一定要死, 有乜留返係浩園講。」潮洋補槍, 再次一人一槍向他們太陽穴轟過去。

以警方及藍絲的的角度來看, 這四名防暴警察殉職了。

「老友, 你OK嗎?」潮洋不忘慰問剛遭到警暴的少男, 與剛才兇猛的他完全是兩極。

「多......多謝你, 我......自己走得啦!」少男猶有餘悸, 畢竟從未曾親眼目睹如此血腥的畫面。

「Hey!」潮洋喝停少男:「岩岩既夢境唔好講出去, 明白冇?」

少男點了頭, 背著潮洋離去。潮洋用刀割下防暴警察們的槍袋, 連同手槍一併拿走, 急步離開現場。

整個殺警過程不到三分鐘。

不消一小時, 全港媒體報導潮洋的「傑作」。

西方日報 - 「極端恐怖! 持械暴徒殺警 四警英勇殉職」
生果日報 - 「[逆權運動] 旺角四警遇剌身亡」

推

黑警呢排做既野令個故越來越多野寫
下part會寫到射健仔果個曾家輝

寫多d啦加油

新讀者留名

凌晨二時, 香港警察總部

「對於有四名警員英勇殉職, 警方感到十分惋惜及難過。同時警方強烈譴責暴徒以激進手段挑戰法紀, 唔排除有暴徒聘請職業殺手既可能性......」

警務處處長姜炳登迅速召開記者會交代反送中運動以來首宗警察死亡事件, 並表示西九龍重案組及O記已重點調查此事。

「第一滴血」後, 潮洋回歸飯堂老闆身份, 待風聲靜一點才變回制裁者展開下一波復仇。這幾天, 傳媒隔一兩天報導鷹眼在各區抗警之事:

「忍者先生再現 隻身擊退克警」
「反極權遊行 忍者人勇救抗爭者」
「忍者暴徒再三挑釁 警方無能多次敗走」

10月1日, 習主席忘掉了已消失的8億同胞, 堅持大肆鋪張慶祝中國建國70年。香港人依舊在各區「開花」, 實行「賀佢老母」。

鷹眼這次來到荃灣, 站在海壩街阻止防暴警察向抗爭者進逼。

「想拉人交數呀? 過左我先講啦垃圾!」鷹眼面對近半百防暴警察依然鬆容不逼, 語帶輕佻挑釁他們。

防暴警察立即像瘋狗般向他跑過去, 連警告也懶得說。畢竟這半個月來鷹眼令警隊顏面無存, 捉到他便可挽回自身的尊嚴。

「而家防暴警察試圖捉住忍者先生!」立場記者在數米外直播這次「決鬥」。

鷹眼拉出武士刀, 一刀接一刀向防暴警察砍過去, 使後方眾人得以有足夠時間撤離, 免被拘捕。

不過鷹眼背後有十數名勇武跟著他, 拿著木棍、路牌等工具自發協助鷹眼。

「嘩! 班防暴完全處於下風, 唔夠打呀!」立場記者彷彿在評述足球賽事。

防暴警察逐一中刀浴血。想開槍? 來不及了, 未提起槍枝已慘受刀傷。

防暴警察紛紛在鷹眼面前倒下, 並痛楚地呻吟。

「輝Sir, 要唔要開實彈?」後方防暴警察R請示警署警長曾嘉輝。

「唔掂啦! 殺佢老母!」曾嘉輝衝上前拉出左輪手槍向鷹眼一幫人開槍。混亂間, 子彈打不中鷹眼, 卻令身後的一位青年中槍。

青年倒地不斷高呼:「唔知呀, 心口好痛呀, 送我去醫院! 我叫曾子健!」

鷹眼回頭一望, 繼而怒視曾嘉輝。

「You motherfucker!」鷹眼暴怒了, 顯露震懾的殺氣:「落地獄啦!」

曾嘉輝以雷明登霰彈槍擋刀, 可惜槍管秒速被鷹眼劈開。

鷹眼注意到其他防暴警察右手有所動作, 為免夜長夢多, 他先向這批防暴警察揮刀。

刀光劍影下, 這批防暴警察胸口多出一道血痕, 綠色制服很快染滿鮮血。

「我唔會輸架!」曾嘉輝再伸出左輪手槍, 瞄著鷹眼。

板機未扣下, 刀鋒對準曾嘉輝心臟, 使勁的插進去。

「呀......!」曾嘉輝慘叫一聲後, 魂歸天國。

鷹眼抹去刀上的血跡, 不發一言轉身離去。正如徐志摩《再別康橋》一句「我揮一揮衣袖, 不帶走一片雲彩」。

海壩街這刻只有戰敗的警察, 又一次被鷹眼狠狠地羞辱。

「岩岩收到消息! 金鐘統一中心對出速龍隊遇襲!」繼續直播的立場記者忽然激動地說。

好型
好日本漫畫feel